.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "stycznia 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta ebook_file [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Czytanie/zapis metadanych plików książki
.sp
Obsługiwane formaty odczytu metadanych: azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
Obsługiwane formaty zapisu metadanych: azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
Różne typy plików obsługują różne typy metadanych. Jeśli zostaną
wprowadzone nie obsługiwane dane, zostaną one
pominięte.
.sp
Whenever you pass arguments to \fBebook\-meta\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: „/some path/with spaces”
.SH [OPCJE]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Ciąg znaków używany podczas sortowania według autora. Jeśli nie zostanie określony, a autor(rzy) nie będą wskazani, zostanie automatycznie wygenerowany od autora(ów).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Wpisz autorów. Jeśli występuje kilku autorów oddzielaj ich za pomocą znaku \fB"\fP&\fB"\fP\&. Dane autorów powinny być podane w kolejności: Imię Nazwisko.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
Podaj producenta książki (w Polsce nie praktykowane).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
Wpisz kategorię książki.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
Wprowadź opis e\-booka
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Ustaw podany plik jako okładkę.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
Podaj datę publikacji.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
Read metadata from the specified OPF file and use it to set metadata in the e\-book. Metadata specified on the command line will override metadata read from the OPF file
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
Pobierz okładkę z książki i zapisz ją do określonego pliku.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
pokaż ten tekst pomocy i zakończ
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Ustaw identyfikator książki, może być użyty wielokrotnie. Na przykład: \fI\%\-\-identifier\fP uri:http://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345. Aby usunąć identyfikator nie podawaj wartości: \fI\%\-\-identifier\fP isbn: Należy pamiętać, że w plikach EPUB identyfikator pakietu nie może zostać usunięty.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
Podaj numer książki w cyklu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Wpisz numer ISBN książki.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
Podaj język.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
Ustaw identyfikator książki w plikach LFR
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
Wprowadź wydawcę e\-booka
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
Wpisz ocenę. Musi to być cyfra pomiędzy 1 a 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Wybierz serie, do których należy ta książka.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Wpisz etykiety dla książki. Kolejne etykiety oddzielaj przecinkami.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Wpisz tytuł.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
Forma tytułu używana przy sortowaniu. Jeśli nie jest określona, a tytuł jest podany, zostanie ona automatycznie wygenerowana z tytułu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
Określ nazwę dla pliku OPF. Metadane zostaną zapisane w tym pliku.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
pokaż numer wersji programu i zakończ
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
